咩係鐘意 咩係愛

鐘意一個人 你會成日想搵佢見佢攬住佢
你見到佢就會心情愉快 做咩都好開心

愛一個人 你會好想無時無刻照顧佢
當佢有需要的時候 盡量滿足佢唔計較自己的付出

鐘意入面可以有愛 或無愛
而愛入面必然有鐘意

點可以知道自己係偏向鐘意定係愛

成日講*戀愛不應計較太多*呢個係真

當關係出現裂縫的時候
如果你第一刻諗的會係自己關係上付出幾多
代表你係愛自己多d
你只係偏向鐘意對方

如果想搵一個愛自己的人
請諗下自己又可以有幾愛一個人

唔知邊度睇過係摘朵花定幫佢淋水嘅分別

鍾意會心跳
愛唔會

我都聽過

不過呢個問題有d bug

如果朵花唔想比你淋太多水
或者作為淋花之人比太多水朵花

咁其實仲係唔係愛花之愛
定還是滿足自己愛花的行為

我諗係講緊為佢付出掛

你鍾意嘅你摘咗佢 嗰個叫鍾意

你鍾意佢但你幫佢淋水 嗰個係愛

愛唔會
我認同

係

個個po都見到ching

我夠嗰個po見到你

有好感係對嗰個人唔反感，會想了解佢多啲

鍾意係想同嗰個人喺埋一齊

愛係冇考慮過收穫嘅付出同奉獻

呢排好得閒

考完試冇嘢做放暑假了

你覺得愛一個人 但唔想同對方一齊
呢個立論 可唔可以存在

我過多個月都係

做咩咁夜都唔瞓

時間尚早

我覺得可以

我係外國撚

我都係

你喺邊度

你又係邊度。。

英國

same

hi Ching

睇情況，我覺得個問題關鍵係愛同展現愛嘅方式係應該分開討論，有啲人係真心為愛人付出，但係冇考慮清楚佢做嘅事情究竟係咪真係對對方好

其次，愛一個人但係唔想同對方一齊，咁可能係佢更愛自己

愛一個人係無考慮過收穫
同時不斷付出同奉獻自己作為前提

當對方的願望係想同自己一齊的時候
但自己唔想 只係想照顧對方
咁又係唔係愛

有冇咁好彩

點解好彩

我覺得唔一齊嘅原因係覺得自己比唔到最好佢 即使唔想同對方一齊都係為佢好姐

個個po都見到你仲要係同一個地方差唔多啦

真心為愛人付出 而當中考慮係咪為對方好呢個可能都有排討論

因為對方覺得好 自己可能又覺得唔好
或者自己覺得好 對方又可能覺得唔好

做咩成日跟蹤我

跟蹤緊貓貓

有人係咪要j貓貓

要

咁呢個解釋我睇法
只係自我能力感不足的籍口

但如果對方係好想繼續一齊
對方會因為唔能夠一齊而難過
基於呢個想法 而拒絕左對方 仲係唔係愛的表現

呢個係愛自己定係愛對方多啲嘅問題，唔係有冇愛嘅問題

假設而家你想移民，你女朋友話唔肯，要移就分手啦，如果你係愛佢多啲，咁你自然會為佢放棄移民，如果你選擇移民，咁你即係愛自己多啲，站喺女朋友嘅角度睇亦一樣，如果佢係愛你多過愛佢自己，咁佢自然會放棄香港嘅生活跟你移民

如果最後你哋真係因為移民而分手，咁即係你哋兩個都愛自己多過愛對方，唔係話你哋之間冇愛，只係唔夠愛

呢個例子會唔會幫到你理解我嘅諗法？

Meow~~

我諗為佢好唔一定順曬佢意嘅即使佢唔開心都係一樣

幾鍾意佢個花紋最尾嗰張個肚腩仔

我好鍾意摸佢肚腩好鬼肥呀佢

如果呢個世界可以同貓結婚，我一定會

肥肥地先正攬住佢實好舒服

ching 的想法好清晰 幫到我理解多左

愛自己多過愛對方
其實係好難變到愛對方多過愛自己

而理想的係 搵到個大家同樣愛對方多過愛自己的人

係呀，最幸福嘅愛情當然係雙方都愛對方多過愛自己

有好多人都陷入咗呢個盲點，覺得愛係只係分有同冇，或者係覺得明明係有愛，點解段關係都係唔開心，個關鍵就係在於愛嘅多少並唔重要，重要嘅係愛對方多啲，定係愛自己多啲，基本上所有愛情問題都可以用呢個框架去解釋得到

我好鍾意攬住佢。同埋一攬住佢佢就會嗌

鐘意左一個人4-5年，近年有機會傾埋d又會向我訴下苦，
但我又自卑，一傾埋d我又拉番開彼此距離，原地踏步緊。
最近佢生日，我話請佢食番餐，佢答應左，但我一句搵日先，我記住先，好似比左個玩野既感覺佢，實情係我自卑到唔敢見佢

點解佢唔鍾意人攬？

點解自卑

大好機會都唔上

我覺得佢係想嗲下我姐我真係好撚鍾意貓啊

我都係但你養緊我唔係

做咩唔養貓貓呀我覺得英國養貓算平

又唔係係呢邊長住

點解你一個月後先考完試嘅

你哋騎劫左個po

利申 貓貓正

我讀緊垃圾嘢

讀書冇話咩垃圾嘅。最緊要你自己鍾意

咁諗落鍾意 輕鬆好多

多謝你

去tg flirt la
唔巧騎劫ok?

鐘意真係輕鬆好多

睇個人選擇
可以成世停留鐘意的階段
再去搵一個愛你多過愛自己的人
聽落好似好衰

但現實好多時就係呢d 情況

我愛佢，佢鍾意我，佢愛佢

試下踏出一步
比 d 勇氣

佢真係好好，好到成個阿媽咁 配唔起我廢連我女性朋友都覺得佢好女仔

冇人叫你廢落去

上一次因爲某種原因，佢同另一個女仔請我食左餐飯，約左我三個月先敢出今次諗住回禮

睇返你上面鍾意同愛嘅定義
點解感覺依家啲人好似多鍾意對方而唔係愛
就好似係我愛自己，鍾意你嘅感覺

定係時間一長就會唔多唔少有啲犧牲奉獻唔單純掛住對方想攬佢？

不如你真係行動啦
如果你一直原地踏步 就算之後有一日你下定決心想主動追佢
佢可能都會覺得你太拖，自己都唔係好重要而拒絕你
個人覺得就算依家去被拒絕，都係因為佢唔鍾意你而唔係你錯過咗個時間
好似會好啲
但話唔定妳得呢

由鐘意再不斷昇華到愛
但呢個過程唔係必然發生
同埋發生左都會程度不一
再有愛幾多 愛的方式又係點

我會想為左依個女仔放棄晒其他女仔，咁係鐘意定愛丫

食屎嗎

奶咗

無更多例子下
只可以視為鐘意
因為鐘意佢想擁有佢
放棄其他女仔都只係視你對佢的慾望大於其他異性

like同love嘅分別

鍾意＞想扑野
愛＞想過人世

我以前都會成日諗鍾意同愛
最後發現其實分嚟係無乜意思
因為你係根據你感受或自我去行動，唔係基於「鍾意」同「愛」呢兩個Term

會咁諗係覺得自己本身唔識去愛人
最近有啲啟發覺得係藉口，反而好多嘢都可以叫做愛

一句講晒責任

好可愛

自古以黎，愛情都係一個講唔盡既話題。

關於愛情，外國既學者Sternberg 曾經提出過一個愛情三角理論。

當中包括三個元素：

1.熱情（passion) ，呢樣係指生理上或者情緒上既刺激

2.親密（intimacy), 呢樣係指雙方依戀同親密既關係，令彼此都感受到連繫。

3.責任（commitment),呢樣係指彼此有意識咁去維繫同堅持一段關係。

所以比較理想同健康既愛情狀態，係三者都不可欠缺。

可能你會話都係唔明咩係愛，或者綜合番前面巴打絲打既留言，愛應該係包括左鍾意，而愛既層次係比鍾意高。

其實愛呢樣野真係千古難題，因為愛情既模樣真係千變萬化。100對情侶，可以有100個愛情既模式（愛情故事）同相處方法。大家既討論其實係好架，因為討論未必係要搵出答案，何況愛情呢個千古難題更加唔容易搵到答案啦。通過討論，可以知道多左唔同人既諗法，大家都會有得著同啟發。

咁已經拍拖可唔可以對其他人有好感？唔係講緊要一齊

愛但唔一齊，咁會唔會係對方其實唔夠愛你？遇到下一個佢會識愛？

點解呢 雖然好似明

鍾意多數係開始時，緊張又帶興奮
耐咗變愛，愛一個人就無限時刻去愛，愛得嚟較平靜

鍾意係發自腦反應帶動緊急繼而心跳
愛係發自內心

鐘意可以是一貶眼就鐘意
但要一些經歷，產生回憶，才會有愛

通常識得咁唸既，最後都冇咩好結果

見上面留言講到
唔洗分鐘意同愛

正正係因為每個人都想尋覓自己心目中的愛
所以先要分
鐘意只係愛的一部份
愛同鐘意的表現可以好唔同

人天性係會計較好多 (自身的利益 慾望）
鐘意的當中最容易體現呢種計劃
例如我想擁有你
想同你一齊 滿足自己見到你 想觸碰你嘅慾望

愛係高一層
唔再介意太多自己的利益
想為對方所需要的付出 不問成本同回報

當你仲思考緊付出的成本同埋回報
呢個已經可以解作為
你鐘意佢多過愛佢 或者
你愛自己多過愛對方

巴打講既共同經歷呢一點好重要。

我既睇法係，所謂愛，係包括雙方的共同經歷和回憶，呢啲都會構成堅固的感情基礎。愛，仲包括對對方有一個深度既了解。

唔知情大家有無睇台劇想見你？我覺得李子維同黃雨萱就真係愛。由1998年，李子維認識黃雨萱，之後被佢既性格吸引，然後一齊經歷校園生活同查兇手既過程。之後子維遇到車禍，穿越去2010年，認識果時候既大學生黃雨萱，之後佢地一齊成為情侶，度過生活。子維每年都幫雨萱慶祝生日，知道雨萱鍾意飲熱美式。兩人雖然會有吵架既時候，但二人深愛對方。子維為左想同雨萱一齊，不惜辭工，跟雨萱一齊去上海。子維早知道自己會死於空難，但係都咁願赴死，就係為左可以令雨萱日後穿越番去98年，同過去既佢相愛。因為愛，子維將愛凌駕於自己的生命價值。

我覺得呢個先係真正既愛。

我同意巴打既睇法 我舉既李子維對黃雨萱既愛 印證左你對愛既定義

但我都試過，不計回報的付出去愛一個拒絕左我嘅女仔。
但而家諗番，係自以為這樣就是愛，實情是自己產生滿足感俾自己。咁仲叫做愛自己還是個女仔呢？

你既愛 對方拒絕左 呢個係單向性既愛 （或者未算係真正既愛）
愛 應該係雙向性 兩情相悅
付出是否有意義 係建基於對方是否喜歡你

簡單，想像佢突然變醜，你仲想唔想一齊

我自卑有抑鬱 唔敢諗愛情了一諗起就算一齊都無將來就即刻打消念頭。
曾經有個好錫自己既女朋友，一齊左三年，剛和平分開左半年

連自己都唔愛/鐘意自己，點敢愛/鐘意人